政府拒絕泛民「三方會談」建議， 涂謹申：政府是超級鴕鳥

【明報專訊】立法會《逃犯條例》修例「雙胞胎」法案委員會昨日再次同場開會，建制派在未能選舉主席情况下，與泛民同擺出「休戰」姿態。民主黨涂謹申提出，政府應與建制派和民主派舉行三方會談，民主派並稱即使政府前設是不撤回修例，也願出席會面。政務司長張建宗以事件屬「立法會內部程序的爭拗」為由未答應安排三方會談；並稱法案應否直接提交大會審議，由立法會內務委員會處理。
明報記者

涂謹申：政府才是超級鴕鳥
內務委員會由建制派主導，獲民主派推舉為法案委員會「主席」的民主黨涂謹申批評政府拒絕參與三方會談，指政府才是「超級鴕鳥」、沒有誠意解決問題，此舉形同叫建制派在議會「死掂佢（設法解決）」。他強調今次修例已成政治危機，政府不應以狹隘眼光評估事件，形容連以巴衝突雙方和台海兩岸政府也可坐下商討，反問為何政府不能與立法會兩邊陣營協商。

建制議員：將個波掟番畀立會

有不願具名的建制派議員形容，政府拒絕參與三方會談是「將個波掟番畀立法會」，強調修例是政府想做，政府應該承擔責任。該議員續稱，即使政府不願參與三方會談，泛民和建制都應照樣協商。主持建制派法案委員會的經民聯石禮謙昨早宣布結束會議後形容，現階段「反對派好、建制派好，都要坐低傾吓」（見另稿）。

廖長江：暫無直上大會想法
就是否同意三方會談，建制派「班長」廖長江表示，民主派要先說清楚想與政府討論什麼和達成什麼結果，他之後再考慮，亦須取得建制派共識。對於修例應否繞過法案委員會直上大會，廖長江稱這是其中一個方案，但自己暫無這個想法，亦不排除有更好方案。

立法會前主席范徐麗泰稱不認同三方會談建議，因為政府已經把草案交予立法會，立法會應盡職責審議草案，又指有議員在立法會內「霸住」會議室、搶咪，這些手法無助達到目標。

毛孟靜：不撤草案有討論空間
或擱置「停一停先」

泛民一直堅持政府撤回修例草案，民主派會議召集人毛孟靜昨早在民主派委員會結束後表示，即使政府曾說會面條件是不撤回修例，但仍有很多空間可討論，例如「擱置、停一停先」，民主派樂意出席三方會談；同一時間，特首林鄭月娥在特首辦見傳媒，稱要給她少許時間研究雙方議員的意見。

民主派議員中午後由立法會步行至特首辦外請願，要求會面，無人接收請願信。政務司長張建宗於下午4時與保安局長李家超一同見記者，張被多次追問下，未答應安排三方會談，稱目前是議員內部爭拗，政府不宜介入。不過，他對與民主派會面未有完全「落閘」，稱政府絕對不是不想見泛民，強調任何政黨如果為修訂法例的問題，而非程序問題，希望與政府溝通，政府絕對樂意會見他們。

德國副議長：或取消與港移交協議

另外，修例事件繼續引起外國關注，正訪問德國的公民黨郭榮鏗和前政務司長陳方安生，於當地時間14日早上與德國聯邦外交部次官Niels Annen會面。兩人引述Niels Annen稱，港府今次修例對「一國兩制」在港實施有極大衝擊，擔心外商包括德國商人在港的營商環境會急速轉壞，對香港一旦通過修例後的前景表示憂慮，修例不論對香港還是德國而言都有巨大影響。

兩人亦與德國聯邦議會與副議長羅特（Claudia Roth）會面，郭稱會上羅特主動關心逃犯條例修訂，指不單有可能影響德國與香港簽訂的移交逃犯協議，更有可能取消協議。

建制都放軟手。 你政府咪收皮囉

係咪啫係政府想立法會自己否決左佢？

飯民班友盤算緊乜唔知
始終佢地往績太智障

但如果係正常政客
見個政府咁跋扈都好應該扮晒想傾但特登俾政府拉倒再卸晒責任俾政府

建制派公開投反對票， 會被處罰， 好似田少咁

北京落order
林病傾都唔敢

聖旨

推推

雖然建制派同秘書處班友都係仆街，但呢單野擺明係被政府推去死。